\newpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Литература} \lhead[\thepage]{Литература}
\rhead[Литература]{\thepage} \cfoot{}
\begin{thebibliography}{99}
\thispagestyle{empty}
\bibitem{А1}\emph{Арнольд В.И.} Обыкновенные дифференциальные уравнения. \linebreak4-е~изд.~--- Ижевск: Ред-я журн. <<Регулярная и хаотическая динамика>>, 2000.~--- 368 с.
\bibitem{А2}\emph{Арнольд В.И.} Геометрические методы в теории обыкновенных дифференциальных уравнений. 3-е~изд.~--- М.:  МЦНМО, 2002.~--- 400 с.
\bibitem{Б} \emph{Бор Г.} Почти периодические функции. --- М.: Гостехиздат, 1934.~---  130 c.
\bibitem{Г}\emph{Гельфанд И.М.} Лекции по линейной алгебре. 5-е изд. --- М.: Добросвет, МЦНМО, 1998. --- 320 с.
\bibitem{ГТ}\emph{Глызин С.Д., Толбей А.О.} Практикум по курсу обыкновенных дифференциальных уравнений: учебное пособие. --- Ярославль, ЯрГУ, 2011. --- 67 с.
\bibitem{Д}\emph{Демидович Б.П.} Лекции по математической теории устойчивости.~--- М.: Наука, 1967. --- 472 с.
\bibitem{ИСС-1}\emph{Ильин В.А., Садовничий В.А., Сендов Бл.Х.} Математический анализ. Начальный курс. ---
М.: Изд-во МГУ, 1985. --- 662~с.
\bibitem{ИСС}\emph{Ильин В.А., Садовничий В.А., Сендов Бл.Х.} Математический анализ. Продолжение курса. ---
М.: Изд-во МГУ, 1987. --- 358~с.
\bibitem{КЛ}\emph{Коддингтон Э.А., Левинсон Н.} Теория обыкновенных дифференциальных уравнений~--- М.: ИЛ, 1958. --- 475 с.
\bibitem{Krasnov1978} \emph{Краснов~М.\,Л., Киселев~А.\,И., Макаренко~Г.\,И.} Сборник
задач по обыкновенным дифференциальным уравнениям. М.: Высш. школа,
1978.  288~с.
\bibitem{К}\emph{Курош А.Г.} Курс высшей алгебры. --- М.: Наука, 1968. --- 431~с.
\bibitem{Л}\emph{Левитан Б.М.} Почти-периодические функции. --- М.: Гостехиздат., 1953. --- 396 с.
\bibitem{ЛС}\emph{Левитан Б.М., Саргсян И.С.} Операторы Штурма--Лиувилля и Дирака. --- М.: Наука, 1988. --- 432 с.
\bibitem{Ляп}\emph{Ляпунов А.М.} Общая задача об устойчивости движения. --- М.: Гостехиздат., 1950.~--- 473 с.
\bibitem{Matv1987} \emph{Матвеев~Н.\,М.}  Сборник задач и упражнений по обыкновенным
дифференциальным уравнениям. Минск: Выш. шк., 1987. 319~с.
\bibitem{П}\emph{Понтрягин Л.С.} Обыкновенные дифференциальные уравнения.~--- М.: Наука, 1974.~--- 331 с.
\bibitem{Р}\emph{Романко В.К.} Курс дифференциальных уравнений и вариационного исчисления. 2-е изд. --- М.:
Лаборатория Базовых Знаний, 2001. --- 344 с.
\bibitem{Р1}\emph{Романко В.К. и др.} Сборник задач по дифференциальным уравнениям и вариационному исчислению. --- М.: ЮНИМЕДИАСТАЙЛ, 2002. --- 256 с. 
\bibitem{Samoyl1989} \emph{Самойленко~А.\,М., Кривошея~С.\,А.,
Перестюк~Н.\,А.} Дифференциальные уравнения: примеры и задачи. Учеб.
пособие. 2-е изд., перераб. М.: Высш. шк., 1989.  383~с.
\bibitem{ТВС}\emph{Тихонов А.Н., Васильева А.Б., Свешников А.Г.} Дифференциальные уравнения. 4-е изд.~--- М.: ФИЗМАТЛИТ, 2005.~--- 256~с.
\bibitem{Фед}\emph{Федорюк М.В.} Обыкновенные дифференциальные уравнения. 3-е изд. --- СПб: Лань, 2003. --- 447 с.
\bibitem{Filip1979} \emph{Филиппов~А.\,Ф.} Сборник задач по обыкновенным дифференциальным
уравнениям. М.: Наука, 1979.  128~с.
%\bibitem{Ф} \emph{Филиппов А.Ф.} Сборник задач по дифференциальным уравнениям. --- Ижевск: <<Регулярная и хаотическая динамика>>, 2000.~--- 176 с.
\bibitem{Filip2008} \emph{Филиппов~А.\,Ф.} Сборник задач по дифференциальным
уравнениям. М.: Издательство ЛКИ, 2008. 240~с.
\bibitem{Х} \emph{Хартман Ф.} Обыкновенные дифференциальные уравнения.~--- М.: Мир, 1970.~--- 720 с.
\bibitem{Ч}\emph{Четаев Н.Г.} Устойчивость движения. --- М.: Наука, 1990. --- 176~с.
\bibitem{Э}\emph{Эльсгольц Л.Э.} Дифференциальные уравнения и вариационное исчисление. --- 5-е изд. --- М.: Едиториал
УРСС, 2002. --- 319 с. 
\bibitem{ЯС}\emph{Якубович В.А., Старжинский В.М.} Линейные дифференциальные уравнения с периодическими коэффициентами и их приложения. --- М.: Наука, 1972. --- 720 с.
\bibitem{Cord}\emph{Corduneanu C.} Almost periodic functions. --- New York: Chelsea Publishing, 1989. --- 257 p.





\end{thebibliography}
